google cloud platform 點解揀唔到香港server?

google cloud platform 點解揀唔到香港server? 最近得台灣機？

香港係[asia-east 2]
大耐無用，老闆話貴
印象中有d產品係某幾區唔包，自己check，唔確定

係香港政府搞到Google棄港取星/台
而家得 [asia-east 2] 一個server仔

想問如果gcp嘅major location唔喺香港，咁會唔會影響香港公司揀用佢嚟做cloud platform嘅意欲

所以冇哂server 用，要用台灣機？，宜家明顯有D慢。

又唔會嘅, PAYME都係用GCP

絕對會
印象中aws舊年都開左hk region
如果淨計香港市場 gcp其實一路都係比人屌打緊